拆輔警總監僭建屋 地政拖足兩年半 村民斥執法雙重標準

拆輔警總監僭建屋 地政拖足兩年半
村民斥執法雙重標準

【本報訊】警務處助理處長陶輝早前被揭僭建及霸佔官地，有村民早於2014年向地政署舉報卻遲遲不獲處理。本報跟進發現，輔助警察隊總監楊祖賜的西貢北港新村村屋，原來亦曾被投訴僭建及霸官地；地政總署在2017年覆信確認收到投訴人舉報，惟同樣不作跟進。相反，該署處理同村其他類似個案時，卻「揸正嚟做」飭令村民在一至數月限期內糾正，執法力度明顯有別。

記者：調查組

有市民早於2017年向地政署舉報，更標示楊祖賜霸佔官地範圍（上圖），地政署同年回信確認指控（下圖）。受訪者提供圖片

楊祖賜早於2011年購入北港新村單號屋，今年5月中被傳媒揭發涉僭。。。。。。。。。。求的地方；地政總署在5月下旬確認上址佔用政府土地，已飭令佔用人於限期前停止佔用。

有知情人士向本報提供電郵紀錄，顯示有巿民早於2017年10月已向地政署舉報事件，投訴屋主圍封官地作私人花園及泊車。。。。。。。。。。。 on Government land），將調查及跟進，並附上個案編號。不過，違規情況拖延至今未被糾正，前後足足兩年半。

知情人士又透露，除楊祖賜的單號屋外，去年同村亦有其他村屋被舉。。。。。。。。。。。地政總署）搵人嚟拆，拆完再向屋主收番費用。」違規情況最終在兩至三個月內被糾正，該署事後更派員到場檢視。

議員質疑包庇警高層

至於陶輝的碧水新村牌照屋早前被揭發僭建及霸官地，區議員及村民亦。。。。。。。。。。。已被移除，天台屋外圍的冷氣機也被拆走，正準備進行拆卸工程。

記者上月1日至今多次以電郵及電話查詢地政總署，要求提供涉事北港。。。。。。。。。。。該署拒絕回覆。記者已按《公開資料守則》，向地政總署公開資料主任索取資料。

民主黨立法會議員林卓廷質疑地政總署執法雙重標準，涉嫌包庇警隊。。。。。。。。。。。。隊高層，現階段需更多證據支持。林又批評該署拒答傳媒查詢，「只會顯示佢哋心虛」。

楊祖賜

push

警隊由上至下都犯晒法

冇雙重標準
標準咪就係睇你係唔係阿sir
你係sir一樣可以犯法冇後果
可惜你唔係阿sir

推